天盛12月3罷業法團大會 出現咗1張票=700户業主嘅荒謬

事源:

天水圍天盛苑業主大會 12月3日 被民主陣線成員甘天成(天盛業委主席)恐嚇

咁今晚成功投票咗啦
一開始 淨係公佈 “贊成罷免法團”呢個方案輸咗

之後要求重點 贊成票 同 反對票 分開罷

目測就咁睇圖 贊成票多過反對票3 4倍有多

咁係點輸呢？根據公布最後確實數字
佢唔係計單一贊成票嘅業主人頭數
而係計業權份數
而業權份數係可以授權比其他人去投票

贊成 業權份數 55677
反對 業權份數 68374
有一張反對票 業權份數 44037

今晚大概有 27% 1800户業主出席咗投票
佢一張超級票代表咗700户
即係業主們由一開始就係0:700緊

你叫大家點同佢鬥？

呢個情況係咪似曾相識？立法會功能組別就係咁玩
跟住佢個制度玩佢總有辦法玩死你

仲要呢個玩法 應該係全港其他屋苑都有機會出現

屋苑律師仲要話

如果你唔滿意 可以去查刻下邊d業主有授權
但係基於私隱條例 法團無權話你知邊個業主授權比邊個
即係當表佢想點樣種票都得

然後當街坊要求佢證實下嗰幾萬張票點嚟
佢又唔肯 就當完咗咁 依家想完場走佬

暫時情況係咁 sorry for 1999
有錯歡迎街坊指正補充

天盛依家打響緊全港第一個法團嘅逆權之戰

我哋業主原來係無辦法要求一個自己嘅法團
對法團唔滿意想換過個都唔比
到底買層樓交咁多管理費係做乜

我都唔知依家情況會點
等緊事態繼續發展

隔離叔叔話咁搞法賣樓都似

天盛total有幾多個單位？

btw你地係咪可以同佢一樣
求其寫我代表咗好多户授權？

痴撚線 唔出席當佢唔投架啦

依家情況係 要求法團解釋 比證據 嗰張點解可以值40000權份
但法團唔比反應唔理

就算想知有咩人係比授權

但係民政處 管理處 法團 都解釋唔到有人咩授到權
咁呢張無從解釋嘅票 係咪應該當作廢票呢？

查下係咪管理處／其他人 上門叫人簽 “授權出席免流會” 呃人

只要你搵到 ONE 個業主係咁樣被人呃，就可以告佢 再推翻

路就教左你啦
自己好好行

好似6700户 有23.7% 1800户出席

6千幾個單位
今日出席率約 27% 即1700多戶
現在贊成係5xxxxx 反對係6xxxxx
而當中一張授權票已代表4xxxx既業權份數

區議員

睇到都打個突

候任區議員在場

推

嘩 幫推

已經有人針住佢 曾經洗樓呢個point
但條主席就話佢 非刻意洗樓 然後就唔再作回應

我哋都想確認d業主係咪受騙 但佢又話基於私隱條例唔會講咩業主授過權比邊個

暫時目標將嗰票當廢票

要搵議員
推上報

現場係咪仲圍屌緊 老豆仲未番屋企

個張票係真係齊咁多份既簽名？

依家在場人士鼓燥 要求呢張票當廢票
但律師指要當廢票 就要主席提出檢查 再由法庭判決 先可以作廢（我理解係咁）

約200人在場

Shhhh.

依家大家話全部唔好走住 要求要佢解釋交代 或者將嗰票當廢票

d人唔出席又填授權票根本on9

P牌 但照推

痴撚線 律師都係佢地個人 點玩
有無得叫第三方律司幫手

多謝補充 我都聽唔曬 企得太遠

都唔知存唔存在

律師表示 因私隱條例 不可透露邊個單位授權左比呢張選票
咁但如果要查證 就要授權人士自願披露先可以

其實每個屋苑都要攪，唔係既話仲諗普選？

我都係自己理解到係咁
希望唔會誤導到大家

成個玩法同功能組別無分別

律師係咪佢既人
係 就玩撚完

一係你地再請多個律師在場

Push

要得益人自行提出 先可以查證
玩撚

推推推！！

所以係下年立會縮影 跟佢玩法真係比佢玩死
仲要天盛仲係全港最大居屋

無fc
但聽到監察組既成員指
呢位律師係主席搵返黎既

呢個需要再查證

呢啲可能要打到上court 先有得推翻？

咁有冇申報利益

認同
管理處同法團成日靠呢類招數拎授權票
好多業主俾法團管理處大一大話開法團會會用好多時間就嫌麻煩簽左授權算數

所以管理處同法團一定唔會公開授權票係屬於邊戶, 真係要靠你地努力搵

民政署好似話有人喺現場 但都冇撚用咁
依家完全當佢贏咗咁 完全唔打算解釋40000票點嚟

一定要迫佢比個合理解釋為止

拿真係道聽途說架姐
要再深究先fc到

海濱南岸都係差唔多情況

你自稱話我個票值100000羅
唔信就全世界開底牌

我老豆都仲未走得

請民政事務局同區議員介入

我相信有排未走得

有無議員?

LM

咁撚賴皮既條仆街

民政署無用ga
法團有授權票真係玩晒

呢家只可以睇佢有冇用不法手段拎呢d授權票

候任區議會在場

就算有授權都唔會係一票=700戶啦on9

下次業主大會有冇可能再提出投票？

On9 邊有咁計架
份法團條例係咁寫？業主有權知架喎

連張票係邊個投都唔知
係咪業權人又唔知
係咪阿豬阿狗都可以授權比人投票？

裝修佢啦 on9

咁呢一張反對票其實係代表住其中一個擁有大量單位嘅業主嘅選擇嚟，我唔知你屋苑係咩情況啦，但會唔會係發展商嘅票嚟呀？

仲跟規矩玩

天水連線人呢?

居屋黎 點樣發展商法

繼續推

禁我地唔可以R授權票?
鬥R la

最後點？

0043 主席表示今日業主大會結束

所以一定要搵方法要佢公開授權票來源
分分鐘有d授權票嘅業主係未授過權都唔知

其實好多狗住天盛 大家小心

連法團大會都種票
區選無種搵鬼信

到左

在座業主走曬唔撚玩 冇得玩

叫佢Facebook Live R Exposure la

可能連業主都唔係

個律師叫咩名呀? 等大家清算

我屌呀？條仆街可以繼續做？

無Exposure 無得玩

履行業主既權利 犯法？

要全城搶佔法團

居屋喎，可以持有700戶？

大家唔會就咁算 今日無交代 唔會走

Pishhhhh

你哋現場投票都係匿名？

搵仔未

都唔知啲授權票點撚樣嚟

廉政公署有無得諗

依家情況係 原來嗰張票 係屬於主席自己
有44000幾票
問佢點嚟 佢話唔知 只係知有咁多人授權比佢 所以佢投

然後一般嚟講 投票嗰張紙有電腦印刷寫嗰張票嘅份數有幾多
但係主席自己張票 就唔係電腦印 而係手寫 寫咗44000票上去

問咗管理處 就話有700户授權 係咁
問主席 主席話唔知點解咁多人授權 (而佢之前係有試過洗樓 + 揾保安幫手叫人簽授權書)
問民政事務署 條友就話係咁架啦 無架啦(聽唔到excatly up mud)

之後法團就想封票 話完 當大家輸法團贏

個律法又衝嚟叫大家封票 下次再去查清 (封得咪當你贏？)

最後街坊唔想比佢封票 要求今晚搞掂

盡量揾人開live la

可以點？搞左4個幾鐘，呢條甘大枝都幾撚無恥，典型藍絲

Pushhhhh

禁鬥冼樓?

奪權之戰

Yes

咁無恥既

全城奪權
工會/法團/同鄕會/學生會
全部都要搶

點樣可以查有無比人拎左去種票？ 今晚屋企人好似無去到

支持 大清洗
由屋企門口做起

聽講好多法團都咁玩，冇講清楚，呃你簽左個名，然後就授權左

呢個甘天成真係藍到黑又支持警暴，投票又黑箱作業。
麻煩大家宣場岀去

Yes

全城奪權
工會/法團/同鄕會/學生會
全部都要搶

Sor,可能本身件事真係好亂，我睇唔明

宜家落尼 去搵管理處人問

甘天成藍

痴線 如果有700幾戶授權了應該要比出證據，唔係任佢up. 簡單難以置信

禁我地都可以

push

痴撚線dllm

重點係搶exposure
需要有人live /有記者

Pish

屌你仲仆街過啲民建聯

姐係民建聯既一屋十三姓
依家一票代表左七百幾戶

可以咁？

Push 仆街 極權法案同獨裁者一樣 咁玩法佢做成世啦
點解咁想霸住個位 唔比換人 心照啦 多年既利益輸送。 唔知佢有幾多類似個元朗花燈都成百萬既事例

似藍

善用沉默大多數

最容易係學對家

700戶點有四萬票

唔係好明

理論上係可以要求法團公開所有有簽授權書住戶名單
查下344?

利申 呢邊次次都公開所有授權出席名單

你唔好認親認戚 鬼唔知你住外國

法團係禁
業權份數

call記者有咁大搞咁大

Agreed

之前無文宣要親身出席唔好授權？

無就無㗎喇，下次努力教育街坊

你是但搵人認左話好似有受權 免流會，冇受權有投票
佢已經收皮啦

一係佢即 check 名單
一係當廢票

然後就可以檢查
當時人係咪真係簽左分野

有無義務律師可以call黎幫手睇呀,
或者可唔可以搵律師議員?

邊到有私隱問題..

有業主問管理處 授權書excatly 有幾多張
管理處話會交比法團核實

但業主都有問法團 法團答法係 ： 因為時間關係 無做到核實

但係正常都要每個住戶都簽授權書
Cls 我唔撚信有咁撚多人授權

呢單真係好撚癲

如果呢單野就咁算 今日天盛 明日立法會

揾政黨?

之前天盛唔係有保安懷疑協助收集授權書而比人屌咩？
根本現任既喇咋手段就好多

法團個個都咁玩咪大檸樂

痴撚線

民政在埸?

呢個我唔知啦

開live 搶Exposure

推
唔可以就咁算

好多on99唔睇清楚就簽授權
亦都可能好多俾人呃呃氹氹簽

議員開live 搶Exposure

我印象中
應該會有張通告 寫晒邊個單位簽左授權票
而簽左授權票個單位會收到信 寫住你授權左俾邊個

有，一直都叫佢哋親身出席

咁過份

十年後維修一定天天天價

問佢點証明授左權既人，冇重覆係現場投票？

估計係商場即係領展既授權？

同埋其實我方都可以搶授權票

呢一張通告就係關鍵
理論上係應該要喺業主大會當日貼出嚟
如果唔係嘅話 根本冇人知道啲授權票點樣飛出嚟

下 咁都得
唔係48小時前點授權票
可以放開俾人睇住你開授權票箱架

700幾戶for

頭先仲有人係台上影各位業主相

大家搞清楚唔係種票
其實好多地方法團都咁玩

佢地會夾埋管理公司洗樓
然後用唔同方法（例如開會晒時間）呃一班業主簽授權票俾佢幫你揀投票意向

所以究其原因真係好多業主懶同以為法團野唔重要

呢d case 要打得贏只可以搵到嗰班簽左授權票嘅業主有冇人肯企出黎證明法團/管理公司用左不恰當方法「呃」佢地簽授權，咁先可以推翻呢類授權票嘅正當性

我諗佢地未必敢偽造文件
呢堆授權票我諗係真 呢啲都係法團慣用手法
要同法團玩 就要大規模洗樓殺票

依家好似就係法團唔肯
唔知佢憑咩唔肯
個法團律師就以私隱條例撻大家
暫時仲睇緊出面d人點搞

事實證明泛民做法團唔一定好
泛民法團一樣要監督
唔可以以為選晒泛民就一天都光晒放心晒

p

是但搵到一個單位無簽過，而又有張簽左名嘅授權書
咁就已經可以推翻結果+入偽做文書啦

總有好多廢老會中招
以我所見樓下看更位會有個box收呢啲 「授權書」
之前過份到有實q幫手去收集呢啲授權書
成件事嚴重不公到一個點

第一日知有授權票？
你自己係咪一張都冇先？
明知遊戲規則係咁，輸咗又要吹雞，呢啲叫輸打贏要喎

大佬呀，反𨳊保皇狗都唔係咁樣啦
一係你投票前講明唔接受授權票玩，而家輸咗就吹雞同野雞博士講嘢有乜分別呀

其實如果有大業主
佢係一定要表明係 發出咗授權票
你可以去問 如果佢委託咗人 然後嗰個人投咗票
日後有利益衝突嗰陣 佢要孭鑊

邊個話係泛民法團？藍到黑喎個主席

梗係要今晚搞掂佢啦,1800個人陪佢玩左咁大場龍鳳都扯唔到佢落台,仲有人陪你玩多次咩

民主陣線....

無記錯既話 如果授左權 而果個業主又有出席既話 授權票就無用

岩岩投票前一堆婆婆問我點填
個個都話要換走個主席
點知佢又玩撚哂

咁而家天盛嘅人 有咩plan B

推！

一票玩曬

咁起碼要show出黎啦 700份喎

佢都民主陣線？假野黎啦

佢拎唔出700張授權信喎，唔知唔好衝出嚟柒

有人估過係 但聽聞領展冇授到權
聽有人講就係張票係屬於主席自己
係其他業主授權佢哋嘅權比主席

咁係咪真係有咁多人授權比佢就係未知之數

只要現場 “有一個人” 話自己比人呃簽授權 係免流會，而唔會用黎投票

今晚就已經收皮啦

搵到未呀？！

但佢而家話私隱問題
唔會講邊d業權人簽左授權書？
咁佢話全部人投佢都得架啦

自己Google下啦

好撚誇張

要將收到授權書貼出來嫁wo

補返

查緊344一陣答你

但係好老實講你就咁聽都知道係有問題
佢唔公開有幾多戶簽咗授權
即係佢隨口噏2000戶簽授權都冇人查得到
你可以用呢一個角度切入點去迫佢

總之唔使諗
而家第一樣嘢係 瘋狂5%要求佢解釋

所以係有權核對囉，私隱唔係理由。

叫人監票
發現有問題 又話咩都做唔到
監黎把撚呀？

自己追返上面啲post
唔想拗冇謂嘢， 一早有人寫咗個主席串到馬𨶙咁話唔明點解咁多人授權俾佢

咁夜都有啲難度,但係都要試下搵
搵多個律師睇場無壞,多個人多個保障呀嘛
個律師係果條友搵,實偏向佢,聽佢支笛一定無著數.

舊圭席 黑箱作業 又藍到仆街。霸住唔肯走 越見越鬼
果次林鄭都揀呢道黎

利用開5%嘅機會
逼佢解釋
例如公開授權嘅資料

當然同一時間你哋要做好啲文宣工作

授權票 係D業主授權左比佢投票

唔係話佢有咁多個單位

好多人平時簽左唔覺唔覺

有無出過通告貼大堂 邊個單位有簽授權票果張

法團係咪住係度架? 私了啦

call 晒記者未？
簽定同意書比記者代表 某業主入場
影埋相（你話主席頭先都有影丫嘛）

叫高登記者入去開live

一陣有d 支那大業主 車場/商鋪個份數可以寫到好撚大屈你機

知道有咁既玩法,梗係嘥力少少,齊齊陪佢地洗樓啦.
維權都係社運既一部分,一叫實有大把義工出黎幫手洗樓.

授權票係正常玩法,
但授到七百份真係有D 誇張
唔公開授權亦唔合理

其實真係靠自己洗樓搵番簽授權嘅人出黎
但法團一定用盡方法阻止

所以最終都係法庭見
即係又講錢
但法團無記錯可以用番法團嘅錢去打

黃區議員做野啦

真係佢玩晒喎
有得代理
會唔會俾人代理左都唔知

我屋苑既做法係，每次業主大會投票都要授權一次，同埋張授權紙/ 投票紙係特別寫左單位號碼，冇得重覆

無理由佢n年前拎落啲授權可以不斷用，而我唔信佢一時間可以拎到咁多授權

授權制好難抺左去，但可以用呢啲方法改善

搵ICAC得唔得?
區議員幫手?

唔公開授權資料 唔可以放過 佢濫投要幾多張都得啦 佢做開主席

可以有人提出推翻(區議員)

但成功左一樣要努力叫人出黎投
我果邊政府一人就拎住大量業權

推呢個方法俾天盛人知

泛民區議民 係時候出手啦！！ 民間第一戰

嗯嗯 同埋開授權票箱果日 可以俾人去睇開授權箱

天耀巴打幫你推

重有業主表示自己被授權

推
【上個post無人理】全港最大Fact check 平台正式推出啦

Diu 最衰唔係業主 入唔撚到去

以後要學對家洗樓攞授權書

頂，我係住戶，聽到呢個結果都好炆，推希望全港市民都正視自己屋苑問題

大部分業主都上左年紀
真係比人呃都唔知咩事

推推推

聽講總投票户多過天盛總户數？ 有無人係入面有消息？

法團戰重要

但係政府會行使啲業權投埋一份咩?

你大佢嘛

“他日查出有人舞弊，被告人 同 今日係佢身邊有份參與人士，包括管理處個人身份發言者、律師及台上各位，我地都一定告到底！”

“同時，我依家就 email 比 律信公會，問佢律師閣下你呢個相關做法，法例同道德上有否犯錯”

我都聽唔清楚
求其他人總結

1. 問
如業主未能出席法團會議，卻希望可就某決議案進行投票，他在委任代表時應注意甚麽?

答
業主委任代表時必須審慎從事，只委任他信任的人士，因為該代表將全權代表業主行使投票權，投票結果會影響大廈的重要管理事宜。為確保代表按指示投票，業主可在委任文書註釋部份述明其選擇，以及在任何修訂旁邊附加簽署。委任代表文書須使用《建築物管理條例》訂明的法定表格，並於會議前最少48小時遞交予管委會秘書。

業主須確保在會議前收到由管委會秘書發出的文書認收回條。

用啲專業啲，自信啲，懶係專業人士咁叫佢交嘢出嚟

政府唔可以投票 唔係HO會上身

自推

分分鐘偽造文書

推
屌你老母違法狗

同老母拎完選票就比人趕出黎
原本諗住扮哂野入去

私了啦

政府點會投

條數岩 問題係果幾百票係用點既方法得到授權

Yes推到有人扮專業大佢

天盛法團好高招。
之前的授權票係填好資料,業主只需要簽個名就得,勁方便。
加上保安上樓收授權票
點對點服務
七百容咩易
普通一個屋苑閒閒地地三四百張授權票喇。
佢地一步步計住d業主懶唔理事,又貪著數。
要推翻派糖法團,可能真係要眾籌禁制令先搞得掂。

唉! 一定之前失策, 冇去家家戶戶拉票. 比法團乘虛而入.比法團乘虛而入

照計事後都應該有權check Proxy票.
要請教律師

好重要係要有live 有exposure
一係搵記者

cls

無記錯係可以
另以可以打去問民政處

私物鬼,一私咪黑警介入扑鳩死曬啲業主囉
唔好亂出私得唔得

召集人須:
(a) 在會議舉行的時間前，將收據留在訂立該文書的業主 的單位內或放入為該單位而設的信箱內，藉以確認收 到該文書;
(b) 在會議舉行期間，在會議地點的顯眼處展示有關業主 的單位的資料;

就法團會議而言，管委會秘書須負責執行上述(a)及(b)項的 工作，而管委會主席或(如他缺席)主持會議的人須負責決 定委任代表的文書是否有效。管委會須負責保留所有委任 代表的文書。

叫個律師收皮，私佢老母隱咩
無賠過出黎就直接宣佈投票結果無效啦

依家你只需要一個 “問題授權” 係比人呃投票，就已經夠 ...

2 點都黎啦，是但搵個業主冇落過黎既好難咩？

冷氣軍師先會亂煽動

無貼過*

應該請多個律師同會計師監察

會唔會其他業主比人投左都唔知

一啲人又話佢哋洗樓拎授權好閪，一啲又話人偽造文件先拎到咁多票

不如諗下下次點拎夠票贏而唔係輸咗亂𨳒好嗎？
而家俾班廢老業主見到真係得啖笑

(10)為施行第(9)款 ——
(e)凡有委任代表的文書送交召集人，召集人須 ——
(i)在會議舉行的時間前，將收據留在訂立該文書的業主的單位內或放入為該單位而設的信箱內，藉以確認收到該文書；
(ii)按照(c)段決定該文書是否有效；及
(iii)在會議舉行的時間前，在會議地點的顯眼處展示該業主的單位的資料，並致使該資料保持如此展示，直至會議結束為止。 (由2007年第5號第5條增補)

如果係真手足，睇到呢啲留言真係好丟架
唔好影衰天水圍班手足好嗎

Cls推

有冇宜家現場情況

講緊下次呀,下次記得要鬥洗樓.
而家對家唔肯公開啲授權書,
肯定有問題,好大機會有作假.

法團逆權幾年前荃威花園已經有，不過舊法團無咁高招，剩係唔認投票結果自己hold住本數簿最後打輸官司

全港法團嘅縮影，個個主席都賺死。

有班人係咪都煽動私了裝修

幫手推 呢個法團好撚多仆街嘢

現場完結唔到 街坊鼓燥
主席縮埋一邊橋埋雙手

你依家舉手問個律師，問佢咩名

問佢係咪確定 “果700份，冇係開會前貼出黎既，授權票係冇問題？”

話佢知：“我依家搵人 send email 比 law soc 查詢 334 10條9款e3 及投訴懷疑有人專業失當”

344
第II部
管理委員會
3.委出管理委員會

(e)凡有委任代表的文書送交召集人，召集人須 ——
(i)在會議舉行的時間前，將收據留在訂立該文書的業主的單位內或放入為該單位而設的信箱內，藉以確認收到該文書；
(ii)按照(c)段決定該文書是否有效；及
(iii)在會議舉行的時間前，在會議地點的顯眼處展示該業主的單位的資料，並致使該資料保持如此展示，直至會議結束為止。 (由2007年第5號第5條增補)

近排又有?

要公布委任票資料架喎 唔係私隱

律師報警話我地非法禁錮
然後街坊噓爆佢比佢走左佬

哨站話法團報左警

根據呢條條文 立刻要求法團公開啦

控制業主立案法團，斷藍絲米路，壯大黄色經濟圈！

屌你老母我阿媽特登捱眼瞓都落去投票，仆你個街咁撚樣玩。
佢哋呢班撚屌，係罷免法團之前，冇撚啦啦用一個星期嘅時間就通過免一年管理費。
姐係動用我哋5000幾萬儲備去應付一年開支兼冇收入。
講緊嚟緊幾年進入大維修嘅時期，啲儲備好緊要！
唔識理財已經好撚仆街！大時大節亂咁用錢整埋啲核撚突嘅燈飾，擺到明撈到好多油水！！
一個咁撚樣嘅法團賴死19年唔走都知咩料啦。

佢搵個律師出黎頂，就先解決個律師

要明白連登好多五毛
要學識同佢地相處,我努力緊

推呢個

我舊屋個邊黎，早知走去投，

Yes LOL

lm

比個律師名上黎啦

大把人幫你 draft complaint letter
香港人最叻係呢樣

公屋

Sigh

幫call傳媒黎天盛!!!!!!!

Suppose 唔投

Cls咁都得，甘生洗樓個時拎授權

Agree
比個律師名上黎先

跟足程序就冇問題
但而家連「授權人」係咪存在都唔知
佢話有咁多人授權就有咁多人授權

公屋仔點會有法團？

推呀,擺明條律師幫個主席

洗樓洗到出曬面
授權書直情幫你寫埋主席個名上去

居屋黎咖

區議員直播啊大佬
一黎R exposure
二黎 做訴訟證據

賣左嘅公屋咪有囉

出售左果d應該有

搵5%業主開業主大會委任一個人開大會，數夠票決議解散管理委員會
搵個熟物業管理嘅區議員幫手

苑=居屋
邨=公屋

天盛人推！

我梗係知啦
樓上唔知嘛

律師個名放上來先，先投訴佢專業失當

首先要R到足夠exposure

全中同感

推
有無人抄低左

搵人叫醒
侯文健
區國權

是但搵個業主場現簽授權比佢入去代表參與
之後開live

佢哋好似喺入面㗎

無授權信有咩資格話代表700戶

咪撚講私隱呢d廢話，係要貼授權信出黎

候任區議員據聞在場

律師走左佬

開live搞大件事please...

天盛要記者

唔係同一case ok?
其他一樣係咁屈

已售公屋村就可以種少D

或者業主自己live la

一直在場

法團義務法律顧問 梁艷明律師？
係咪呢個

大家快d full backup 個網先

要求律師到場解釋
叫返佢返黎

陳思靜同佢frd過打Band啦

偽造文書黑警唔搵佢，就私了喇

姐係大單位就佔大份D 細單位就細D

頭先關注組叫我地call傳媒，想搵佢地幫手睇住唔好俾d票被消失

有冇人證實到係咪呢個？

2003年區議會選舉獲提名人士名單
天盛 梁艷明 女 律師

打左比Apple

準備上court 啦，業主大會解決唔到，住客們做個良好住客，就所有大小或有懷疑事項瘋狂投訴同舉報管理處，迫管理公司同法團割席

要煲大件事先有得玩

現場多唔多人?

要煲大件事啊
法團好重要

張國慶 定 梁艷明？

樓主，個律師係男定女？

外面有live

好撚戇鳩 推

律師專業失當，法團主席偽造文書
推

男律師黎

Pushy

Push個live

痴撚線, 手寫個業權份數出來
之後又冇CUP 印, 真係任寫

入黎禮堂啦？

721 831 101 1111

Yes
入左禮堂

咁你地有幾多%業主落左大會？

Btw, 係需要貼授權信出黎

管理公司隨時預咗唔做，根本收錢打工唔會幫你法團揹飛

不過香港咁嘅時世，唔知咩管理公司會接個盤

而家都有應該5%人頭啦？即場組個谷，聽朝委任條友負責通知主席就解散管理委員會事宜開大會，咁管委會14日內要召開大會，45日內舉行大會，大把時間搵票

走左好多人
不過禮堂仲坐左7-8成人

應該係呢個了吧？

可唔可能 confirm？

喺咪咁撚鳩
有無搵記者？

其實啲樓嘅法團係咪成日有貪污發生？

全港業主反貪腐反圍標大聯盟
有好多

Sure啦
啲支出報大數
工程又搵自己人做
無利益收有無人信

啟勝其實唔錯

係, 但好難証明
講真, 做法團冇人工, 但就成日比人屌, 唔係貪污搵鬼做

無論如何搵多個係代表自己嘅律師先呀 永遠唔可能用對方嘅

好似有人工

正常個屋院比人貪左幾次乾曬糖, 個主席就會搬屋
其他業主先會醒覺, 有少少正義之心既人先會走出來話要做, 但果個MOMENT 已經比人貪曬D 錢

唔係區議會無人工 如又無利益收 爭住黎做 你估佢為左服務市民義工？

推live

有險可守

叫 popo 係做錯左。。。
你睇堆會議記錄，有幾個 popo 出席嫁 ...

popo 黎度，一定迫場地管理人清場
叫大家出街嘈
一出街嘈就拉人驅散
重會話 “法律問題法律解決...”

要夾錢夾業權打
居屋 維修夾錢都死 重要夾錢打官司
一講錢 好快就會有人話 算數小事化無

POPO 跟本唔會幫
哩D 係叫私怨...
只可以事後ICAC

情況係 天盛之前一直都想罷免咗現有法團
所以之前收集咗業主簽名 成功舉行咗今場業主大會

今日目標主要係打算投票推翻法團

但係投票之前一直都出現咗各種不同問題
例如保安幫法團收授權書
法團又不斷出通告話大家抺黑佢

咁當個會開得成 投票完 罷免失敗咗
人數上係大比數勝出 但係輸喺張票嘅價值上面
我哋嘅法團主席 原來喺呢段時間收咗 700幾户業主嘅授權 嗰度值44000份嘅業權價值

講緊一户業主嘅價值係 39-60
44000份係唔知點得出

之後主席 法團 管理處 民政事務署 法團律師全部都唔願意為呢一張 超級票嘅來源作出解釋

無人知有咩人授權過主席
無人知佢授權嘅價值有幾多

完全唔透明嘅選舉制度

家陣玩和理非,和理非搞唔掂先講得唔得

王燦鴻律師

逐個委員問
叫佢答，果 700 授權係咪冇問題？

佢答冇問題，就同佢講他日法律責任上身

不嬲唔錯
我係佢哋做返新地盤算

我幢大廈得十幾戶
冇人肯做 個個係咁推
最後解決方法係一人做一年

呢個係現任立案法團既代表律師

咁都好大份喎,一個單位有六十幾份
一個最細單位有幾多份?

以家只係有27% 1800户業主出席
你有心搞 扲到51%過半 佢種幾多票都要死
講就易,,,要聚到一班人起馬玩你半年一年呢到
呢一年期間 管理處 同法團 大把野同你玩
你睇翠湖就知 俾人打壓得幾緊要 貼張紙都俾人搞

39-60

好似40-70

大約200-300個街坊

講真, 哩個制度真係証明個政府好撚無能
我住果到都受過害
法團主席係工程公司既人, 要做大維修前幾年就係到種釘
之後搞到一獲泡, 呃撚左成個屋院千幾萬

我覺得要全港去玩法圑戰

推到個律師同法團嘅仆街

頭先就係呢個啦嘛？

另外民政署果兩個重係咪度？
呢兩個話 唔將授權票資訊貼出黎 冇問題 都可以投訴
有冇人記得同邊個 政府 department 投訴先會即開 file？
記得之前有巴打上黎講過

樓主一樓講左

有無上新聞

翠湖有上新聞?

仲未有記者跟進

下搞笑啊？
咁撚癲

和理非搞唔掂 制度有問題 解決唔到
咁就要勇武出手
咁多業主 個個有層樓係手 都應該有啲錢

千其唔好出錢買起出賣自己利益既法團主席

最大單位既業權分數係60

啱啱放工 咩環境

依家冇警察黎 形勢重好

一直叫佢答 冇貼出黎係犯法 就得！

PUSH

冇, 成個手法好高明, 你話呃佢又唔係呃, 佢真係有幫你做維修, 只係維修完好似冇維過咁
而且千幾萬好少數目, 之前沙田翠湖花園兩億幾果D 先上到新聞

最細39 最大60 睇你個單位幾大

仲搞緊

Thank you

，

先由自己住既地方開始光復
光復業主立案法團

NO BODY 既屋村野 邊有人理

根本性問題, 解決唔到
趕走左哩個主席, 哩D 三殺位, 你出去做?

第一點 21 日冇用
第二點 5 日都冇用
擺明會用法律拖，用自己錢打自己

竟然popo 唔黎，就人多話事
冇得完

🐶答：主席話保安好多，好安全，我哋唔會派人嚟

Push live

玩法圑戰 不如出街搞左個政府先,,
唔改變制度 只會不斷循環

一直係度 區國權 侯文健 同林進都係度

Push
翠湖花園拉左?

天盛之前試過法團攞大家嘅錢去同其中一位業主打官司 然後輸咗 用大家嘅錢去賠 屌佢老母

推一下

總之只可以求自己屋院個法團, 貪少少好喇, 唔好太過份
即係管理公司呀, 清潔果D 比你渣曬棋
D 大維修果D 希望你有番少少人性

如果有位攻擊建制點解唔利用

千奇唔可以比佢散會

天水圍嘉湖山莊逾萬戶業主，多年來都未能組成法團，以監督長實旗下港基管理公司。去年嘉湖山莊翠湖居大幅加管理費7.5%，加上數年前豪花540萬元清洗外牆，激發業主起義。一位公務員小業主陳傲雲成立「翠湖居業主大聯盟」籌組法團，但遭管理公司強力打壓，陳在屋苑宣傳時多次被管理公司報警驅趕，又試過被保安用鐵馬陣包圍。

唔係現場...安全，落單，後巷
私了就係面對不公義時以法外手段爭取公義

覆下面個巴打 唔係冷軍 好可能做得多過你

天盛有人肯做

整理

王咩雄 聽唔清楚

玩法圑戰可以攻擊到政府合法性
同埋可以逐步架空政府

主席話佢無刻意洗樓 但無話自己無洗樓

Nice

可以叫埋其他天水圍政黨

撥冷水講句, 呢個就係幾十年黎政治冷感既後果
到發現政治好貼身個陣已經比人佈晒局, 要推翻好難
小如一個業主法團都有咁多制度問題, 問你死未
成日都係覺得麻煩, 抱住 "有人肯搞咪得囉" "我負責出錢就得" "好啊, 你代表我開會唔使煩" 既心態所以被代表

拉左, 但錢就比左,仲要比間工程公司追數

其實係應該直接訂立較合理薪資...

攻擊建制
建制既票都唔會流落你到
同埋呢D CASE建制 都會出黎扮幫手 到最後 拖得耐 就會不了了知

你睇雷曼 有版你睇

天盛苑總戶數6580
27.3％出席，每戶業權份數不同，如全部計成最大份數60，總業權份數107780。

但現場贊成及反對票的業權份數總和為約12萬份，比業權總數多。

出千都仲要計錯數，有無咁7

0206 甘天成主席表示唔會簽署任何文件承諾在21日內再召開業主大會處理事件

係呀，我不嬲欣賞前線手足
不過做之前用下個腦先，你出完手之後係咪會得到你想要嘅嘢，定係你想更多人企對面撐對家先

盡量揾d建制法團
順手攻擊對家

王燦鴻律師

律師公會 投訴表格

第II部 3 (10) (e)
凡有委任代表的文書送交召集人，召集人須 ——
(iii)在會議舉行的時間前，在會議地點的顯眼處展示該業主的單位的資料，並致使該資料保持如此展示，直至會議結束為止。 (由2007年第5號第5條增補)

頭先個王燦鴻律師 話冇問題

法團人士資料

有冇巴打幫手寫下投訴信？

咪就係透過法團戰raise 大家政治

咁啫係有人用虛假文書啦

人一有權就會亂黎會貪心
所以其他業主要參與監察
唔係就好似政府黑警咁

盡量打d建制的業主法團

44000除700戶,每戶份數62,8喎,
條數都唔岩,唔係頂盡60咩?

CLS工程公司告晤到

344係乜你都未知

到時有人告條友
條友又會唔會用屋苑錢去用

天盛一直都係咁撚樣 個個都唔關我事唔關我事 再講 你投個一票 全部由管理處負責登記資料 你今日反鳩佢 佢第日搵人上門搞鳩你 咁點

就係呢啲定點如果可以靠我哋打得贏， 其他大廈業主立案法團就會開始驚， 就好似中共 打老虎咁都係由細位開始打， 一路屌到上去。

所以要以呢件事作為刺破整個建制氣球嘅刺針， 用最大嘅力度打入去。

同時因為貪嘅錢少， 所以好多時喺具體操作上可能都會有疏忽， 繼續俾壓力佢， 不斷翻查業主立案法團紀錄不斷起 vendor 底， 在喺現場 chok 9 嗰個主席， 佢講嘅每一句說話都要喺後面有紀綠師 fact check 同紀錄。

搵到痛點就唔好停， 不斷攻擊不斷質問， 用疲勞戰術攻擊到佢講錯嘢位置。

主席係人， 面對咁多人嘅質問一定會有弱點， 只要搵到一樣嘢嘅時候就可以越挖越多。

我想問下有無人屋企明明無委任其他人投票都收到呢張紙？

係咪即係我屋企俾佢種左票？

攻擊建制
可以吸到新手足
做政治啟蒙

事實係 乜都唔理既後果就係殺到埋身先知驚
人地準備好哂法例野 合法咁做 你冇得搞
就好似 DAB 一張字畫 收過千萬 一樣道理
港豬係唔知香港有幾多黑暗野
如果查到果4萬幾份數 係同一個人真係有買左咁多份 你吹佢唔帳
只能夠自已集齊 超過51%既業權 搞到佢冇得種
但呢次天盛有3期 17座樓 每座40層
你諗下幾高難度

拎晒餘下全部業權已經無可能既事，依家仲要有突

繼續escalate LOL

獅鳥條撚樣啦

睇直播話有街坊話黎到發現自己被授權左
一定要煲撚大佢

林進真喺好有心

政治啟蒙係正確
但以家先做 已經太遲
都殺到埋身就黎入集中營

落去喇巴打！

唔係, 出席左既業主先係107780
全個屋苑唔止啦

佢之前派過份類似回條既野，會唔會係你屋企簽左

應該係之前D調查問卷
填左當你係?

如果你屋企人冇簽過即係種咗票
呢一份係證明簽咗授權書嘅收據

要查好簡單
就係要求佢攞返授權書嘅正本

Wa WTF

推上熱門

遲做好過唔做

輸打贏要

做得就做la

係，有業主報左警比人「被委任」，依家儲緊證據，希望巴打你可以出黎指證

我老豆真係簽左個份支持免一年管理費份野

製造衝突

CLS

今次我地打贏既話其他法團就會開始驚
一定要推到佢落黎

林進 : 蘋果記者已到現場

就由巴打你去問佢囉番正本
囉唔到，即係有人偽造文書

揾議員處理

教到班選民太聰明 對從政既人唔係一件好事

封票真係 on9
佢地全部自己友。。。

依家拎張問題票影多幾張相先呀～～～～

其實係lol

虛假聲明

其實就係社會縮影
主席=政府, 管理處=黑警, 業主=市民
要推翻主席比管理處知所有業主都係老闆

係 所以就話條數有問題
不過有講法係有d單位可以有多d價值 例如領展都有5位數嘅業權

教會 學校都有業權
可能係呢d單位

亦都有可能係佢作到條數錯咗

樓主1999

由投訴律師同啟勝區域經理入手啦

冇律師係度，唔可以封票
冇律師係度，唔可以比人擺

立即搵 個星火律師黎幫手

啟勝做得唔錯

佢下面有寫純粹作意見調查，但簽左就當授權

左面依家偷人名自稱Steve(化名），原名為梁樂文，英文名為Lokson。改名原因：Lokson名臭過Steve，唔敢用真名。
右面真名為Steve，中文名：莫冠生

睇返以前黑歷史都知 兩者由各種kickstarter 都一齊緊密合作至今，因此呢件咁cap水嘅饅頭，無可能只有其中一位參與

即係肯定派曬回條比D 人簽

支唔支持取消1年管理費 及授權現任法團出席法團大會

留名學嘢

律師 WTF

巴打你老豆好有錢喎
FREE 左一年 咁到大維修又比幾十至幾百個 一戶出黎比佢貪

似乎係...

有人keep到信?

好似話有15%業戶可以再召開多次大會（唔肯定，要查法例）
然後民政處係要搵啲聯絡主任
日日打電話/踩場搞大佢
如果現場得社區幹事
咁佢是冇用的

佢仲要好撚狗 選票到寫你係咪同意罷免佢

好多人想唔要佢 但佢咬文嚼字 好多老人家都睇唔明中左伏 投左反對（姐係比佢繼續留任） 但都大比數炒鳩佢啊 佢老母玩黑箱 要咁多街坊同佢玩到成兩點 屌

題外話 啟勝好唔好 我樓下啲保安幾好成日開門比我

我哋只有喺每一場細嘅戰爭入面不斷取得勝利， 先可以進一步累積打大佬嘅資本。

只要呢啲個案一多， 建制派嘅利益鏈就會表露無遺， 到時就唔係本地新聞咁簡單而係國際新聞， 亦都會直接觸動到美國民主及人權法案。

所以喺現場只要佢講錯一句說話， 就一定要追到底， 要令呢條仆街一鋪清袋！

me too
我對啟勝印象唔差

我樓下個個零晨成日訓教

如果連自己橦樓既法團都光復唔到，就唔好話光復香港咁遠

Exactly
星星之火 可以燎原
一單confirm 貪污 就會全港

屌，我已經每次開信箱都收埋晒法團d信
但都有漏網之魚

Exactly

你當人係小學雞？

光復天盛

好恐怖

SORRY 民政處 9-5

推呢個
要打官司嘅話姐係班業主都要負上法律風險
一輸咗就冚家賠
講到錢呢方面我諗會好多人上心

根本上一代啲人本性係咁
所以一開始呢到又話要吹雞又話要私了真係好好笑，不如私了咗自己屋企個廢老先好再同人鬥啦。

今次真係一個好好案例去學野

全港搶法團
查貪污

一野撕左佢啦仲要收埋

不了
天盛成日比「非天盛居民」入
居民生命財產有危險
啲保安淨係識得開門

成日都係我開番門比其他住客，懶到

吓 我果到ok

所以樓主麻煩聽日就轟炸民政處
同埋call夠人開多之會推翻今次結果

天盛苑要手足幫拖，一呼百應
巴打快d搵下有咩程序夾死法團主席

留名

講到錢呢方面 先冇人想夾
夾維修 都牙痛
重要夾打官司
你對香港人太有信心

都係果句 佢地夾到51% 業主出黎就唔洗理佢反對有幾多
但係太難

有無天盛巴絲仲有保留個份免一年管理費封信？睇下佢寫咩
一齊拎埋份假委任信去嘈佢啦

可以send email 去啟勝

係咪可以用 101 拘捕佢？

根據《刑事訴訟程序條例》第101（2）條，
「任何人可無需手令而逮捕任何他合理地懷疑犯了可逮捕的罪行的人。」

一）只適用於「可逮捕的罪行」
根據資料，「可逮捕的罪行」是指可判處超過12個月監禁的罪行，但陸偉雄指在牆上貼便條、撕下他人的便條、互相推撞等均不屬此列，襲擊、傷人、謀殺、縱火等則屬可逮捕的罪行，「但一般市民有機會錯誤判斷」，一旦誤用有機會構成「非法禁錮」等罪行。

管有虛假文書/信用咭: 《刑事罪行條例》第75條
此部份包括兩項罪名。當一名人士擁有或掌握一份他知道是偽造的文書而企圖使用該文書引導他人相信其為真實的 ，或使用該文書引致他人受損失，便構成第一項罪名。構成第二項罪名是指純粹擁有偽造的文書(並無企圖使他人信其為真的)。第一項罪名最高刑罰是監禁十四年，第二項則為三年。文書是指（a) 任何正式或非正式文件（b) 任何郵戳或印花章，（c) 任何圖章或壓模印，(d) 任何磁碟、咭、錄音帶、微型晶片、聲帶或其他假個可以使用機器，電子，光纖或其他方式記錄或儲存資料的裝置。假或偽冒的信用咭就是最常見的例子。我們的律師在處理這類型案件有很豐富的經驗。

1張票有700個授權係冇問題的，只要佢真係有700份授權書，而個簽名又真係業主，佢應該真係出過回條

屌

跟本主席玩曬
呃左好多授權票,跟本吹佢唔脹, 你真係簽左名只怪你唔睇清楚
你同佢打官司即係用自己錢同自己打

佢地張票 未搵到人KEEP
KEEP住係咁膠著
姐係起馬要玩到9點

光復天盛光復天盛光復天盛

呢個遊戲佔中後就好多人玩緊，呢個遊戲一直係玩緊鬥收授權票，你睇下富亨 長安 太和 好多成功個案，但成功推翻再推返個魔鬼上去又再分裂又再反都有唔少

去FB 搵太和的後裔問啦
佢地當年打番個法團番黎

太和的後裔?

其實好撚多法團食錢案 冇人留意

係

我都覺得應該都係呃授權

佢有，佢就拎左出黎收大家皮啦

擺明冇咁多

依家總票數超左100%
入面一定有假票

要全港去打la

5%就得 344條例

管理公司一定有同主席溝通過
甚至會幫手收集授權
因為要同主席打好關系平時先好辦事
但如果現任主席大勢已去，佢都唔會為左佢而搞到自己要離場
btw 啟勝係好，但而家要逼佢表態解釋
大公司d經理最怕上身，無人會為左個主席搞臭自己
不坊試下令到佢地同主席割席

咪就係 就係無先要鳩縮

總票數超左100%?

可唔可以整合下

推呢到

根本係，而家輸咗先玩嘢只係輸打贏要
諗下點樣拎唔投票班人果票仲實際啦

冇著數 又哂時間既野 唔係咁多人肯搞
你估咁多正義撚 又得閒咩
好多人小小錢 當趺左 都唔想煩

頭先追post話係

我同意 但全晚無人解釋到 亦無人承擔呢件事
街坊唔係輸打贏要 只要個合理解釋

40000幾業權仲要係手寫

其實搞推番果個可能只係第二間工程公司既人

民政處 9點先開工呀 點頂到9點

請參閱

唔係, 只係超過在場人數既票

賣樓 換過間 攬炒

唔係好明點計總票數，6580戶，60業權係點得出

You get the point。冇主席會老作有人支持佢，佢一定有齊授權書同簽名，而管理處係對過，大家覺得佢冇授權書會真係老作？做虛假文書屈人支持佢，佢同管理公司都會犯法的如果咁做

在場果班 散仔阿伯點會諗呢D野
法團 有份請佢 佢一定保皇

係 但現場又話再數 出席人數管理處又話要再update

暫時都仲係出席10萬幾業權
投票就12萬幾業權

信 管業 同 主席 有咩分別？

唉。。。

因為授權票...

700戶嘅授權點解會乘大做40000幾業權?
一個人授權可以變做全家人授權架咩?

屌 咁啫係主席投邊邊就邊邊贏啦
咁投嚟做乜春

唔係呃，佢一定白紙黑字寫明㗎
只怪d人唔睇就簽，呢d冇得呃㗎

授權票
27% 只係在埸票...

大把人係貪錢貪權，唔止保皇狗
飯民都大把呢類人啦

Yes
逼啟勝割

If they can do it in general legco & CE election, why can't we?

講起法團就嬲 岩岩我地屋苑講緊換電梯 個屋苑得500伙 個藍絲廢佬主席拎住151個授權

有有法律界既朋友幫下手睇下有冇得搞

因為一戶佢會根據你單位大小 而有相對既業權分數 最細單位39 最大60 所以佢700戶 有成四萬幾係可能的

我再講一次
超過100% 係講緊超過在場人士既票權份數
----------------
贊成 業權份數 55677
反對 業權份數 68374
今晚大概有 27% 1800户業主出席咗投票
----------------
所謂超過係用 1800 * 60(最大單位業權) = 10800
TOTAL 係 12XXXX 減出來

全撚部師奶 一係啲阿伯阿叔嚟 成日掛著吹水

推！

建制同啲山頭自撚私利益集團
玩授權票，玩左好撚耐，所以先成日連任

立法會議員昵

一票700戶佢先贏馬竹中

source:盡在天盛苑fb group

因為一個單位代表既業權係大概39-60
咁有大概700户以上既人交左個業權比個仆街，所以佢有成4萬幾

係 佢有四萬幾個業權分數 我地反對佢有五萬都比會收皮

禁有授權票梗係超過100%...

現場一定要夠人堅持到 聽朝
物資物資，捱到聽朝

學校一定叫 popo 出手
應該當場夠料拉個市席

6580係total屋苑戶數
由於屋苑有唔同大細既單位 以住戶大小分配業權分數
由39（最小） 到 60（最大）
即較大戶既票數 佔既分數較高

而今日出席率有27.3%
約1800票 若果乘最大分數60
Total業權分數應為108000
但今日投票結果贊成同反對既總和有約120000業權分數
多出約20000分數

啲清潔姐姐有慫恿過我媽授權比現屆業主立案法團 好彩我媽都蠢唔曬

民政處，蘋果，啟勝總公司，律師公會，icac
全部都要聯絡，越搞得大、越多聲音越好

居民而家要開始係屋苑範圍開個壇解釋下屋苑現況
覺醒第一步

兩個區議員係到

你知唔知太和 富亨 長安，佢地大會要搵業主迫爆個中學禮堂先贏到d授權票⋯天盛6千幾戶 佢拎700戶授權點樣過100%⋯20%都未夠⋯

立法會區議會都只能當公證，但無權左右法團大會

的確可以係面對不公義時以法外手段爭取公義,
但係都有前提,就係如果可以以法內手段爭取公義就不好訴諸法外.
記唔記得我地都係兩百萬人上街被無視,先至被迫入立法會強行阻惡法?
我地係被黑社會藍絲又打又斬,而黑警唔幫我地以法內手段爭取公義先至開始以法外手段?而家仲係度嘗試緊法內手法,真係解決唔到先用法外手段.
雖然法外直接有效,但係主流仲係信法內,所以要先跟主流行左法內先,唔得再行法外.

係手寫㗎，大會開始前管理公司會點算收到嘅授權書，再計番嗰業主份數，寫係冇問題的

呢份野無寫明授權喎

啟勝新鴻基

BTW 天盛有冇商場果D
果D 大戶一個頂你成棟

d授權票有機呢到來...

在場人士嘅票權，已經包咗佢擁有嘅授權票

唔鍾意咪換間新昌囉

好簡單，因為有授權囉，授權咗咪冇出席都會計佢嗰票

Yes
煲大件事
用法團擴大黃色陣營

當對家 竟然願意 封票比人keep
即係佢已經有方法之後點應對
唔見野，好平常嫁咋 ...

到時佢話
1 律師確定冇問題
2 主席宣佈會議結束

咁之後就用法律拖幾年 ... 重要用大家錢同大家打官司

有冇後果頁

下下私了 根本on9

出席咗喎...

根本就係引d老一輩聽到唔洗交管理費就亂簽
下年屋苑都用錢大執

3個 見到林進

點解你可以咁肯定佢唔會老作？
犯法的事唔會有人做就唔會有人犯法啦

早前有道聽途說 領展可能係最大業主
擁有最大業權分數

呢個都需要調查下

27％係投票率，所以包埋授權票

無錢點執

可以睇#704
個問題係多咗d空白鬼票

所以現場1100 戶?

快d 叫民政署答

第II部 3 (10) (e)
凡有委任代表的文書送交召集人，召集人須 ——
(iii)在會議舉行的時間前，在會議地點的顯眼處展示該業主的單位的資料，並致使該資料保持如此展示，直至會議結束為止。 (由2007年第5號第5條增補)

冇貼到出黎，係咪合乎法律？

因為主席會犯法，但要管理公司律師民政暑同你一齊落水係接近冇可能

4個，關俊笙都係到

有無巴絲答到我 係咪只要業主多過5%同意開大會 就一定要開 因為條撚屌話唔會開 但開唔開係咪到佢話事

呃簽名都係簽名，都算。
係咪真係有700 戶簽名先係真問題

個投票率就係用份數來除.. 即係 12xxxx/ 全屋院份數

真係cls
8千萬要用5千萬免全年管理費
平時搞咁多活動都係自己友去參加
嗰啲咩「復活節xx天遊」「xxx盤菜宴」貼嘅相全部都係同一堆人
姑勿論大維修幾時殺到，3千萬要佢搞全年咁多活動(仲要絕大部分係佢地自己人參加)都已經唔知夠唔夠用
到最後真係唔夠錢嗰陣咪又係收返業主錢黎搞
唔通個垃圾主席會自己dum錢出黎幫手咩

光復天盛

應該咁講，被授權人士可以投多於一個業權份數嘅票，所以唔洗1100戶人在場。你可以理解為一人投多票。

各位冷靜
呢場杖牌面睇係輸左既，因為授權票（授左權唔洗到現場既，代表到就得）而家只係check有冇問題授權

我再講一次，授權戰係法團戰既第一仗，大會已經係第二仗，你地係輸左第一仗，第二仗贏左都輸左點數

你地要明點玩個遊戲，一定要選熟344條例！係必需！

所有屋邨政府都係鬥鑽個344邊一邊鑽得深
有咩唔明就搵 太和的後裔、長安後浪、富亨義代，佢地應該願意教你

似乎法團呢舊野真係有好大問題出現
就係業主係比法團更薄弱既存在
而1人代表眾人 咁係咩投票方式

ok thanks

你叫班廢老唔好貪便宜仲實際啦
班廢老隨時有袋生果就已經投票俾人啦

叫 民政署 立即答呀！

直擊 唔到 就 由邊入手

誰可召開法團業主大會?
答: 根據條例附表3第1段，下列各方可召開法團業主大會:
(a) 管委會。管委會須每年召開業主大會一次，並可就其 認為恰當的事宜隨時召開業主大會。
(b) 管委會主席。在不少於5%的業主要求下，管委會主席 須就業主所指明的事宜召開業主大會。
問109: 如管委會沒有根據條例附表3第1(1)(b)段的規定按時召開法團業 主周年大會，業主可以怎樣做?
答: 業主可採取以下做法:
(a) 根據條例附表3第1(2)段，不少於5%的業主可要求管
委會主席召開法團業主大會;
(b) 業主可向土地審裁處申請頒令，強制管委會召開法團 業主周年大會;
(c) 業主也可根據條例第31條，向土地審裁處提出申請， 解散管委會並委任一名管理人;

係，要收5%簽名，份from跟344條例去出，唔開法團犯法

主席有好多票
其實一開頭講話有呢張的話 唔洗浪費大家咁多時間
討論左呢張野認受性先
7點搞到而家都未完

管理公司唔係話剩係收集完就交左比法團
其他野唔關佢事咩？
民政就唔知啦
不過律師同主席合謀唔奇

同意，個個唔熟就係度嘈，為反而反
咩叫一票唔可以等於700戶，連授權玩法都未清楚

落Land Search計數就知道邊個佔咁大份同真假

領展授權都唔奇

再即場問埋 啟勝
問佢咁樣合唔合法？
佢唔識，就叫佢問公司法律顧問

再者，再追問 每個業委 同一個問題

虛假文書罪，同謀 都唔係冇事嫁

全港所有屋苑，都可以1人代表眾人，有授權就得
你估個個都得閒去開會？

叫天盛係facebook搵佢地啦，佢地成日都幫其他屋苑打法團⋯

Land Search有寫業權份數，估計可能係停車場佔咁大份，咁睇左岩唔岩數咪遊說下最大份嗰個業主囉

輸d 乜？
冇貼出黎，你寫 100000 都得啦
344 寫明要貼，唔貼 + 拎唔出 ＝ 懷疑虛假文書
max 14年

你地夠齊人咪call個5%業主總人數 要求45日內開業主大會 推翻法團 重選

利申 物管人

如果有商場就好大機會係商場業主

係現場睇到火屎咁興 無法無天

而家光復左既屋苑唔玩授權後，面對最大問題就係開大會成日差d唔夠人而流會

貼領展授權果張出黎啦

所以最後咪通過左
贊成1400 反對700

原來法團有成8000 萬
打死都唔走啦

港豬 真係 好文靜
人地都打茅波，你重要比佢跟遊戲玩 ...
重要話 ok ...

萬一唔見晒d 票，你話個官點判？！

都未索曬 唔捨得

老實講4個區議員係現場，攪咗成晚都仲未夠料爆出嚟都知輸硬。最多check 返被授權果班係咪真係有簽名，但一定今晚攪唔掂

成日留言鼓動人私了吹雞包圍果班唔知咩心態
係咪好想見到手足出事？

8000萬唔係好少咋咩

對你黎講？

認同，唔係所有野圍人嘈就有用
你要知遊戲係點玩先

check唔到
唔公開點check..

你知唔知你咁玩係會之後咩流程？之後會入土地審裁處去審呢單野，法團會用管理費去打呢場官司，然後主控人要賣樓先夠玩，因為起碼打1年，然後土審最多宣佈選舉無效，而icac會叫你題供證據先肯開file,結果就係重新再選，再鬥收授權

知唔知點解的知？因為我睇住人咁做

唔公開已經犯法啦！

第II部 3 (10) (e)
凡有委任代表的文書送交召集人，召集人須 ——
(iii)在會議舉行的時間前，在會議地點的顯眼處展示該業主的單位的資料，並致使該資料保持如此展示，直至會議結束為止。 (由2007年第5號第5條增補)

係咪打多咗個x?
同樓主講個數差個0

唔係話輸打贏要
佢條撚樣手寫仲要冇授權文件好撚唔圍屌佢

認真問 呢D無乜途徑了解

索曬啦，通過左免交一年管理費，大部份儲備轉晒俾管理公司，成5000萬

軍伐時代，唔私了就真係on9。因時制夷。

漆封有鬼用...
“整唔見” 你鍍金都冇用啦

單野要睇清楚業權份數先再部署

搞event，維修，起新野，管理公司投標
當抽10% 都fatfat

理論上就會係截授權票後（即48小時前）管理處要盡快處理好上面呢張野 貼係agenda隔離

+u

認真
你地最有效既做法係推到佢流會
授權票流左會要重新收
然後同佢鬥收授權，或者盡力吹雞令業主多過佢既授權

講咗好撚多次手寫係冇問題，好多都係係開會前管理公司會睇番授權書計番業權份數

姐係最好係 再搵番5%人出黎再投?

仲有呀 佢收咁多授權票 佢有冇出返張確認信比人呢

認真架，呢個係你地最直接最快既手段，迫佢流會！

6000幾個單位 除返開其實真係唔多
再加埋佢平時嘅開支
20萬嘅剪草

管理費本身就係要交，咁都叫轉
係你班廢老貪便宜贊成人哋免交一年管理費，仲好意思賴人

Yes
Just War 都係禁
一定盡量合法達到目標

而家最好係迫佢係成功點票前流會令投票無效，要擇日再開，授權票就要重新再收

甘天成住邊

WTF

當然唔止咁少 佢控制住呢個餘額 多左既就揾位食d

迫佢流會係一個做法 但對件事有咩幫助呢 睇你地咁講 似乎有人做漏野 咁今次會議做有冇法律效力呢？呢句我唔敢講 要法官講喇

鬥收授權都係出路

我兩老反對架
佢話 個問卷調查「話」有1XXX票贊成 700 票反對 直接過

5000萬其實唔多，一個屋苑當年如果係租置既政府條條邨都比左1億

老人家受 佢無諗遲下維修要夾返大份出黎

迫佢流會無好處
同等下次無分別

都死尻左

你跟遊戲斯斯文文玩就係囉

虛假文書罪 係唔駛 理個會議結果／有冇流
玩傳媒吹大佢，又係不費一兵一卒

要玩，大把有得玩
比著對家係咁，人地沖上去一早反晒台啦

你了解左點解要罷免法團先講野啦，街坊就係要求換管理公司呀

下？咁大件事唔使投票？ 用曬屋院d儲備

微6勝做管理公司咩？唔係_安咩？ 不過兩間都係行內大公司 唔會答唔識要問律師架喎 咁個經理有冇相關專業知識都好令人懷疑啦

有得咁架咩？
唔係講到明只係調查用途？

根本係
大佬呀講嘢前用下腦啦，話轉俾管理公司都講得出，同班弱智藍絲口吻一𨳊樣
食蕉返工唔使出糧呀？呢啲唔係錢呀？

有幫助，你想為啖氣定想贏個選舉，如果而家查，我肯定你地會咩都查唔到，而且會有其中一個出面做主告人既為左官司而破產，樓上剛剛先講，法團有5000萬，佢上到庭拖都拖得死你

佢有貼過，啱啱問左啊文

4萬幾個隻草象

無架喎 唔係點解要罷免佢

如果冇好處，主席就唔會自己宣佈 “會議結束” 啦

佢成日都係咁玩架

有冇留底呢？有冇問返上面d單位有冇簽過呀

新鴻基管理公司都係啟勝
因為上次有野屌鳩佢班職員都係啟勝打返黎

今次支持呢單野
一係就死 一係想賣樓 一係貪小便宜 一係無腦

下次？
好簡單唔流會就無下次
流左會就重賽
自己諗啦

放俾popo入屋捉人，500蚊都嫌多

呢次開會target 係法團定管理公司呀
你睇清楚先講啦

到時就我哽 仆街了

Sorry

點解你覺得有虛假文書就代表投票結果一定無效？
搞咁多哂時間既野拿拿聲搵5%業主再開過會推翻仲快

禁但點逼

唉⋯你地呢單有排搞⋯⋯

落去影，即刻計

多𨳊餘，你有本事咪炒咗佢哋囉

想幫自己屋苑做嘢唔好講呢啲廢話啦

而家會議宣佈左結束未？完成點票未？未就一齊起哄啦

而家咪做緊

記得係計業主總人數10%

加油喇 業主們

宣布左結束啦
你搵班自己友出黎先
之後拍門收簽名開大會啦
上面有人講左有幾個fb gp去問人點做啦
呢d人地玩左幾年既老手 玩鳩你新手
你緊係要問人拎攻略先打得店啦

做咩？而家佢講緊管理公司cap 水喎
你邊個做法團班食蕉都要出糧㗎，做義工？

就算有 5％ 都冇話依家即刻開嫁
一路話冇地方開你吹得佢帳？

依家唔係對個結果無效
係要直擊佢主席本人
比壓力佢

遊戲係多方攻守嫁

有冇人知/見過貼係邊

唔得，犯法既，344條例講明收到簽名後（唔記得幾耐）之內一定要開大會，當然佢唔開又係要告去土審，又一個手吹破產⋯

去信民主陣線

其實呢回合已經輸左
睇下下回合點打先係重點
執著呢個回合已經改變唔到

法例講就係45天內要開 而準備功夫就可以交由召集人去處理嘅.......

你唔識玩
佢一開，叫d 自己友發爛拆台，之後佢因安全問題即時宣佈流會
可以無限 loop 嫁

喂 其實 344有天書解釋架

總之上面講左有幾個村打番個法團番黎
你唔問
去搵民陣

好多人想呢個回合唔完呢
都係果句，4個區議會在場夠做低個主席就爆咗出嚟，唔使大家得個嬲字

完唔完係睇主席宣布
唔係你話事呢

同我鬥？.jpg

民主陣線唔係民陣.....
民主陣線係主席個人政黨...

居民on9亂簽受權姐

不過就一定要跟返agenda內容去講 唔可以臨時加d冇從屬關係嘅議程或投票事項

報警果個唔識玩 ...
依家 “懷疑有人行使虛假文書”
popo 可以唔黎咩？

有咩分別？
你搵個害你既人致黨

Sad but true
但700幾戶咁大 就最好解釋到

黑暗到

有咩咁出奇
你樓下保安一定有幫手收

逼左佢表態先
民主陣線攬再講

樓上好多消極撚
簡單d
流會，廢晒d 票，再玩過
唔應該係咁？

係 呢round真係輸左
全場都係佢啲人 又吹佢唔脹
街坊又無足夠知識 出席率又唔夠
呢段時間大家比啲心機
文宣又好 了解法例又好 搵律師又好
唔可以比佢就咁算數

表態有撚用咩
屌 佢撐好唔撐好 無咩分別
你係要諗點打贏佢 而唔係搵人嘴炮呀

係 如果個會未完

撐既咪成個政黨打

點止 仲有游說
Anyway 如果堂堂正正係見得光 佢頭先唔洗表現得咁閃縮

現場講左冇宣佈過 會議結束

叫啟勝confirm

佢跟足法例 搵律師有咩用
人地玩左幾多年呀
邊個拎幾豬萬出黎打官司
你定你鄰居呀
你地係輸左嫁啦
拿拿問人點做再開會啦

Cat 驚佢唔明 幫幫佢

咪又係你d管理費⋯

一條友都打唔贏
打政黨？
打飛機啦

無足夠知識
本身班廢老就係咁嘅質素，唔好贏一次區選就當所有選舉都會贏啦，大把廢老業主企埋個主席身邊啦，唔想出面咋

起碼知佢乜水

未完，夠5%再開

咁問邊個點做 上面一大埋條例野
唔問律師問邊位

Cat615

唉
你慢慢啦
哂鳩氣

緊係問之前拉過法團果d組織啦
律師都唔夠佢地熟啦

如果冇就咁玩，因為主席缺席而無副主席，即場投票投個主持出黎lead個會，再宣佈投票及會議無效，即時流會！

344天書：
法團業主大會須由下列人士主持: ◆ 管委會主席;或
◆ 如主席缺席，管委會副主席(如設立的話);
◆ 如管委會主席及副主席(如設立的話)都缺席，由出席會議的業主 從他們當中所委任的一名業主。

瘋狂玩5%特別大會玩死佢

你咁係玩死自己條邨⋯對法團冇影響⋯

變相玩死班懶廢老

發現呢度好多人唔知自己屋苑發生緊咩事
成日以為用示威果套放落屋苑度會有效

記得唔係話 “有簽名，但唔知有受權“
咁係on9，冇用嫁

係 “有人聲稱話只係簽名免流會，冇話代行使投票權”

你睇少左收5%既難度⋯

唔係難
不過睇吓你肯付出幾多

冇分別嫁
都係邊個無賴邊個嬴

up

你收過就知收一次要幾耐，搞一次5%連大會要幾多人力物力，行一轉前前後後差唔多3個月日日企街站架，再迫佢開大會開大會係一日，佢肯開你玩流會？一年比你流4次好未？

屌佢老味 打到垃圾法團

火魔都無個
解決方案不知幾簡單
佢有成四萬幾，咁無左佢咪成事囉
洗唔洗出埋日本仔跌眼鏡幅gif

佢真係走人

即刻問啟勝有冇宣佈 會議結束？幾點有宣佈？
冇就即係會議重進行中
立即推人 lead 會 宣佈流會

所以係睇付出幾多時間同人力

但天水圍班廢老係極品嚟，同後生仔完全相反。
仲要個主席本身有一定網絡去做呢樣嘢，要準備好好先有得玩

你用3個月時間去搞人1日，咁係邊一邊傷d?點解有屁明又可以直接打低佢既方法唔用？講真，所以公屋邨都係好多老人票既，問題係點玩個遊戲，明明有好多前人可以一下推低個法團，點解要搞到咁煩？

控制業主立案法團，斷藍絲米路，壯大黄色經濟圈！

睇下呢個post

睇埋呢單，點解人地得

暫時最後我以普通街坊睇落情況應該係咁 (如果有錯歡迎大家再補充)

1. 法團講到明 點都唔會再召開大會
(以我所知再蓄夠5% 其實都係可以強逼佢開大會)

2. 暫時應該係將d票封咗箱 交由管理處啟勝去保管
然後會短時間內再同業主代表商議下下一步點處理

(但係我個人覺得唔樂觀, 佢造到呢疊票數出嚟, 基本上應該都食硬大家, 就數查都查唔到d乜, 700幾戶比佢洗樓+呃呃下真係湊到出嚟都唔奇
然後又用私隱條例撻大家, 無辦法去搵返有咩業主授過權, 除非被授權業主企出嚟告佢冒認授權, 但係被授權業主基本上都無辦法知道自己有冇被授權, 所以成件事冇得同佢拗)

所以今鋪應該都未必能成事, 睇下嚟緊其他天盛街坊仲會唔會有其他方法去對付呢個法團
(例如好似蓄夠50%業主簽名同意, 就可以直接罷免佢唔洗再搞投票)

你即刻要做既係同現場既人交換聯絡方法，組團人出黎準備收5%簽名

即刻forward比d街坊睇下先

唔係想潑冷水
天盛大到咁你知唔知50%有幾多？
今次先得27%你點拎50%？

已經有街坊即時開咗whatsapp group去方便大家留低聯絡方法
我都盡可能睇下有冇d可行意見可以forward上去以作借鏡

5%就得，唔係50%

乜私隱條例真係有效咩？

其實係真係好難
今晚見到27%人出嚟 已經覺得好誇張好多
但係對家真係太陰濕

咁始終都要試下做, 唔係就要硬食呢個法團多幾年

5%就夠，你地有冇組織緊人？

搞掂就搵試下搵太和教，佢地教過好多個屋苑

cccc。

有冇證據證明佢做假先 有咪去icac

就係太難搵證據出嚟
成件事就係比佢跟足規矩情況下撚鳩咗大家

你又唔知邊個被授權咗
唔係被授權當時人又唔可以告佢

又無辦法去證明係咪有種票/舞弊情況出現
依家唯有就係等嚟近幾日好似有業主代表會去監票確實一下d 問題票同埋多出嚟嗰20000票係咩原因 睇下可以點樣跟進落去

出席率個個問題最後點

咁荒謬都有

根本唔洗得樓

天盛會成為經典案例

應該搵icac查

清咩算
對344有認知既都知個遊戲真係咁運作

搞撚大佢，呢個係立法會既樣板黎
就算淨係為呢樣野搞大遊行/ 開戰都要

呢d 情況可能要神獸幫忙

其實係咪有商場？
好多屋苑商場都計入立案法團，業權份數一個商場等於整體既兩三成

大家要做嘢，每日註守，直至抗爭成功

買得樓既都唔落黎 個腦 裝屎

出神獸？

罷交管理費，另組立案法團得唔得?

得27%出席率，輸硬俾佢啦

咁可唔可以照告佢，凍結左佢資產慢慢玩。

要求法官就個4萬幾業權去確認係咪真係有簽。

同時間可能要靠大家搵自己個層既業主去拍門慢慢有冇年咁既事

如果告到上庭佢應該要証明佢既受權書係有效
搵到一個住戶係無受權比佢既 係咪可以推番轉票既有效性?

pish

好似係某啲情況下私隱條例下都要公開。
如果主席做唔到野
或者主席行為對法團利益受損(證明到)
直接擺免佢啦!

piag

「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

主席搵返嚟嘅意思係咪指法團請返嚟嘅法律顧問

pisg

推推推推

荃灣中心之前都係民賤聯壟斷
後來都有逆權法團屌撚走佢地
而家成功光復

要show授權書先可以確認
逐張授權書數

貼街招啦

制度內唔得就制度外啦

授權票不嬲有 , 合法 , 下次建議搞手自己都要搵授權票 , 制度係咁

都有27%, 即場簽就有啦

咁多業主唔出嚟投票，輸咗冇得怨啦
區選咪又係咁種，問題係我哋人多出嚟投票，然後贏到

天盛所有業主係相當好的失敗例子

係，根本業主自己出席就會自動廢左授權個一票，不過都要睇個屋苑多唔多廢老亂咁俾飛法團

好大機會係保安做野 我個度d保安就係咁

咁樣點夠佢玩，大業主

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

屌佢老母！

第一仗一定幫推

出黎啦指證啦，唔係累全世界啦

嘩 屌

啱啊
你第一步一定唔可以有潔癖
一定要跟佢rules玩呢啲野
踢走左之後就可以自己set rule唔俾授權保持個公平性

同埋放心法例5%就可以再開

唔公開授權標
一定有種票啦
再唔係有權份重覆投票都唔奇

區議員幫拖

貼街招啦，唔係大家要硬食天價維修費

其實如果有商場係隔離，無記錯商場嘅業權份數係好大，嗰一票未必完全關授權票事。
唔好乜都講種票先，呢啲其實容易制度內搞得掂，全港唔少成功例子，上面都講左，你都call授權就易打得贏

打法團係一場好漫長嘅戰爭

授權票系業主簽俾發團既，之後發團點樣投班授權業主無得話事，所以都係唔好簽授權票。香港已經發生好多次。

屌 咁不如人人都授權同被授權 砌夠一億戶出嚟啦

要達到某個比例嘅業主要求 就可以強制要求公開授權票(好似係)
利申物管jj

會唔會因為呢個貼
成支樓都唔值錢
呢d比佢屈夾埋d物管
係咪可以無限屈業主錢

推一推，唔好習慣荒謬

授權不嬲合法
係拎授權嘅方法無規範
尤其法團事務少人理，好多業主又覺得唔關自己事
所謂授權可能真係業主經過樓下保安話有份野要簽就簽左
所以根本質疑授權嘅合法性上到庭一定有得打
尤其係有海量嘅授權票

不過問題係上庭告法團除左自己要拎錢
但法團會用番屋苑基金同你打
即係你俾錢法團同自己打番公司

27% 投票

班豬自己都唔做

算把啦

其實我哋都可以咁做

自己出去監察啦，區議會一樣玩法架咋
仲話光復香港

有冇考慮過組幾team人續户問，將有問題嘅住户歸左類先？

咁都得... 推

業主立案法團唔係業主冇權投票，業主自己唔到可以授權俾第二個代表自己，但個代表要證明自己係授權代表業主先可以投票。有咩可能唔知你代表緊邊個業主都俾你投票啊？

(16) 召 集 人 須 製 備 一 覽 表 ， 載 列 所 有 已 送 交 委 任 代 表 的 文 書 ( 不 論 該 文 書 是 否 有 效 ) 的 業 主 所 屬 的 單 位 ， 在 業 主 會 議 舉 行 的 時 間 前 在 會 議 地 點 的 顯 眼 處 張 貼 ， 直 至 會 議 結 束 為 止 。

姐係無關私隱

可以告佢虛假文書

問清楚你屋企個業主先啦

法例規定要post出授權清單但真係冇要求交代授權誰人，其實攞5%開會不困難，咪隔一陣再開

推 又玩種票？

如果唔可以查,下次我哋又自己作一張500户嘅出來,佢哋又冇得查

咁咪叫剩低果咋人投票
佢地唔投咪輸梗
同區議會一樣

咩第一個法團之戰
之前大把case 戰勝哥利亞

基本上只有谷高投票率
唔係既就得返唔文明既做法

人地有錢 你吹人唔脹

個律師係咪作虛假文書

推推

我睇新聞個主席同管理處動議免一年管理費

我諗好多人都比免一年管理費哄到簽授權書

我諗你地要宣傳多d免左後就快大維修

一定夾到傻，唔好以為免左就真係賺左

有啲似早排我地天頌
又係計唔知乜業權
好在個次我地夠多業主去投票
先拉到間垃圾管理公司落台

不嬲計業權架喎 係咪唔識law

其實一定好多係 咩都唔理既業主由頭到尾無出現過（過去咁多年）咁佢地就將呢班隱形業主 被授權佢地

巴打你問清楚業主，真係被種票嘅就靠你企出嚟。
有一個，就會有第二個有勇氣企出嚟。

所以我覺得要加個每戶基數

我屋苑都有咁阿，主席出左份通告叫人簽受權，就可以唔洗出席法團大會，佢一票代表左過千住户，最近俾大家發現佢透過呢d所謂授權書去用法團錢（管理費）去幫自己打官司 因為有業户知佢d衰野所以要打官司。

首都爆窗食彈屋苑

<長文整合> 一條timeline解釋點解廣明苑業主立案法團咁勇猛 好值得我地借鑒

我估難，應該都係要講明邊個單位業主授權，對方有資料邊d沉默隱形戶，樓主唔知

。。。。。易家係覺得700幾戶都授權佢，呢個數唔係好合理，懷疑佢有機會偽造文書/利用之前問卷調查當授權。因為佢乜都無show到出嚟證明。

係咪唔識字

如果中咗招點樣可以取消授權票？

呢d咪on9囉，玩都未識玩，學人嘈
唔係嘈就有用

首先你要po出去俾人知道你中咗招，證明個主席偽造文書/未經授權屈你授咗權

呢一刻即係點，下年免管理費firm左？條友又連任到？

推 屌你老母欺人太甚

同政府一樣，用你既錢打返你自己

管理處on 9
唔整一張大票，其實冇機會俾人屌，不過700幾張散票，就有排填

係計業權，但佢要拎得出evidence support粒數係岩

Push push

Push push push

推!!!!!!

我無嘢講

tui

有無正確程序可以跟呢？

幫唔到手，只能推

律師咁串 唔驚係公義社會下被點火？

有無搵區議員幫拖

舉個另一可能性
唔記得長實定新鴻基樓好鍾意係寫契嗰陣已經留好大份業權份數比自己
然後住戶可能一人一份咁
咁就可以確保話晒事
不過天盛好似係居屋？係嘅呢個問題出現嘅機會應該會少啲
但穩陣起見可check check契

撞

我多屋苑都係咁玩 好難推翻呢啲仆街藍絲法團同管理公司 啲保安成日叫啲住戶簽個名拎授權書 授權邊個授權左啲咩都唔講 一味叫人簽名 分分鐘都唔係業主 玩撚哂

幫推,琴晚都在場,睇到眼火爆

香港

wow push

話有100萬都得

我以前隔離屋日日打開門冒緊人簽名
唔知點舉報
根住對手用同一玩法
撞晒簽名
授權票係極on9嘅事

咁咪問下個list業主有無授權比佢囉

推上蘋果啦

通常要會議48小時之前將簽妥嘅授權書交回秘書處先當有效

人地有授權你吹佢唔脹

係 要有授權書睇 同700戶授權書點都唔會咁細疊
除非一條友買左700個業權份數 即係好多間屋之類

佢就係好似話免下年管理費攬炒

要check 下公契，天盛商場係咪都有業權，係咪領展授權左俾佢

佢話有張票將業權數疊加

"民主陣線"咩派系黎???

親中

可以叫蘋果幫手煲大

700戶授權書係邊都唔知

係咪商場

係嘅話根本冇得鬥 一係叫埋沉默嘅大多數出嚟

一定包商場咁多位😅😅 common sense

如果係商場,佢可以明正言順咁講出黎?
依家刻意隱瞞,好似有D野咁

而家咩情況

個主席起左底未

除非證明到授權票係偽造，如果唔係冇得打
要改就改344，但係你要推得郁民政署，睇怕幾難下

好似唔需要透露邊個授權，只需要將收到的授權書的單位列出黎並張貼

上面都有人教路
授權書唔係話佢話係就係
要法團秘書喺開會48小時前清點同書面回覆先可以當係正式授權
你地家陣明畀對方律師玩緊
下次記得搵定個識法律/有時間嘅人睇晒本地契先入去開會

玩法不是你不滿意就聽你講，每件事情都按照條例做就可以

香港好多逆權屋苑，我身住既屋苑就用左好幾年成功逆權，家人係過程中大量參與，有小小comment

1. 係計業權
2. 可以授權書委託投票
3. 但不應出現疊加情況
4. 如果一票等如700戶，一係就係超級業權，一係就拎700份授權書出黎。

5. 商場應該不納入屋苑范圍。因為當年係賣左俾領匯。所以番番去第4點，唔可能有一張票代表700戶。而如果真係納入屋苑業主立案法團管理範圍，根據其龐大業權，商場就要每月俾巨額管理費，呢個資料或者可以check到。

6. 唔駛太理個啲濕鳩律師，民政，就算call popo黎，都係口同鼻拗，佢只會叫大家息事寧人。

7. 只要有10%業主要求，又可以召開大會喇，到時繼續咬住。

政府縮影，咁黑暗都有
完全唔透明，任up

10%業主要求 日日開都得

留名睇社會公義

5%就得

yes, 煲大佢
我地唔可以再俾強權壓迫

5%

大家都應該入黎學野
充實自己
呢d 知識同手段遲早用得到

邊戶投左票係可以知架喎
不過你要d 住戶睇返張list, 係咪佢無授權過都投左票, 咁佢就係俾人冒充

Ok

管理公司啟勝 = 法團的狗 = SHK
你作為業主應該可以問佢地攞多D資料, 唔比就剷上去佢總部, 一定多D 人理你地。
搵埋ICAC, 查下佢地係呢個過程有冇人違法

咁仆街既投票，唔公平！
唔出席又授權果D 都唔知係咩人黎！
推上報...

搵民政處見證
夠人開會嘅唔到佢唔開

搵ICAC查人違法不如查左ICAC有冇違法先
搵蘋果幫手啦

真 太離譜

對，但主席不需要透露誰授權他

的確一向係業權份數多話事，又有受權書的話係無可能推翻，的確係可以唔當眾公佈邊個簽，要個別簽既人同意先公開得。

當對家投票前用洗樓戰術時，問下自己係咪以為自己戶數多就坐定粒六疏忽左，點解自己呢面唔洗，唔爭取更加多既支持呢。

再者如果屋苑範圍有商場之類，隨時一兩個大舖都已經代表過半業權，當然居民可以俾壓力大業主自願放棄投票，亦係咁好多大業主唔會自己出面會搵受權，唔想同居民直接衝突。

而家建議想推翻，可以做既係挨家挨戶去問邊戶有簽授權，而授權時係咪清晰無被誤導。

利申：做緊自己住果度既委員

其實好合理既

sor，係5%。

另外你係無可能知邊個投票的，反而法團有哂業戶資料，可以輕易知道敵對分子住邊，然後搞鬼佢。又或者知道邊啲業主係active，邊啲係闊佬懶理既業主。

以往我屋苑有“被授權“既情況，相信係舊法團判斷到邊啲係non active既業戶，就拎佢地黎種票俾自己，點知當日該業戶又心血來潮親自出席，才發現自己“被授權“。

正路要支持係要咁做架…

唔通屌票咩

Diu

天盛苑係咪有6千幾戶?
將呢單野煲大，再聯合剩番冇出現嘅7成住戶組聯軍。
一定可以打爆700戶!

業權份數同戶數係兩樣嘢來

舉例：
大單位佔500份
細單位就350份

如果你持有兩個細單位咪有700份業權份數

講堅隨時一個舖已經幾千份

而且佢唔提供700戶授權資料，咁可以懷疑佢偽做文書。

一般係 8 成業主都 on99
是q但 唔理事
就算出左事，都會有 2－3 成唔理

那戶有交過授權書，已貼了出來
另外，主席不需要交代有那戶授權他

逆權行動 地區屋企之戰 由天盛做起
黑箱作業 霸足咁多年

正式攞5%業主簽名，再書面要求再開業主大會

今次記得攞多d授權喇，如果大部份居民既意願真係你果邊的話，應該唔難既

商場真係有機會計架，賣左俾領展先代表佢哋係業權持份者，反而未賣嘅例如嗰啲非租者置其屋啲單位，房委會就係最大嘅業權持份者去代表租客，唔係100%肯定，但真係要熟嘅人睇清楚先

自己洗樓問啦，真係可以以保護授權人事私隱而唔公開架………

你自己掉轉位場諗下，如果係贊成既贏授權票，反對既想知你係咪簽左，咁都唔合理啦

留意返
民主陣線係親國民黨組織

同民主人權陣線

民陣完全冇關！

制度嘢畀既得利益者玩到爛哂

個主席叫得郁啲看更 知道邊戶反鳩佢哋 上門搞鳩啲業主 都幾撚麻煩

點解唔面對現實自己根本唔夠票贏
淨係識話人造票解決到問題贏得返咩？做好自己個網絡令更多業主關心下次開會仲實際啦。
記住你哋係要叫郁個廢老業主呀，一係叫班廢老授權俾你啦

344

授權票呢樣野唔係不嬲都有架咩 人地拎到700戶你地都可以拎架？

可唔可以整文宣，每幢搵幾個後生同反對嘅業主幫手洗樓zip文宣。

6580個單位，唔好搭𨋢。

27.3％出席，每戶業權份數不同，如全部計成最大份數60，總業權份數107780。 但現場贊成及反對票的業權份數總和為約12萬份，比業權總數多。
同埋領展持有1480業權份數，但回覆指為保持中立，並無參與投票及授權。

可以點樣解釋呢樣野?

授權係完全合理合法
你個重點唔應該係授權左幾多份
人地業權多你除左提子都無計
除非係你有證據 人地無授權佢又拎左

應該係有住戶業主係兩老，唔知幾時又唔為意咁簽左授權

到大會又叫阿仔/女落去開會聽下

攞議程+投票紙時物管又無 check 到係咪已經授權（要取消），引致重覆投票

仲有其他業主呢？

相信大家都對天盛業主立案法團一事略有所聞，對結果及程序有懷疑。在下憑記憶，略略解釋下。

成立業主立案法團的程序可以從HAD的網頁找到：

節錄如下：
 業 主 大 都 是 根 據 條 例 第 3 條 委 出 管 委 會 和 成 立 法 團 的 。 政 府 也 鼓 勵 業 主 根 據 條 例 第 3 條 委 出 管 委 會 和 成 立 法 團 ， 以 期 得 到 較 多 業 主 的 支 持 ， 使 法 團 日 後 的 運 作 和 大 廈 的 管 理 工 作 更 為 暢 順 。
 根 據 條 例 第 3 條 ， 委 出 管 委 會 的 業 主 會 議 ， 可 由 以 下 人 士 召 開 ：
 (a)公 契 訂 明 管 理 建 築 物 的 人 ( 公 契 經 理 人 ) ； 或
 (b)公 契 授 權 召 開 有 關 會 議 的 人 ( 公 契 授 權 人 ) ； 或
 (c)由 總 共 擁 有 不 少 於 5% 業 權 份 數 的 業 主 所 委 任 的 一 名 業 主 。
 總 共 擁 有 不 少 於 20% 業 權 份 數 的 業 主 ， 可 向 民 政 事 務 局 局 長 申 請 召 開 業 主 會 議 。
委 出 管 委 會 的 決 議 ， 必 須 ：

(a)以 過 半 數 票 ( 包 括 業 主 親 自 或 授 權 代 表 投 的 票 ) 通 過 ， 以 及
(b)獲 總 共 擁 有 不 少 於 30% 業 權 份 數 的 業 主 支 持 。
有關業櫂分數，亦是大家好關心的事項。
委 任 召 集 人 和 收 集 業 主 的 資 料
(1) 由 總 共 擁 有 不 少 於 5% 業 權 份 數 的 業 主 委 任 一 名 業 主 作 為 召 集 人 。 該 等 業 主 可 用 土 地 註 冊 處 提 供 的 表 格 紀 錄 委 任 召 集 人 的 決 定 。
(2) 召 集 人 應 查 閱 建 築 物 的 公 契 ， 紀 錄 各 單 位 的 業 權 份 數 及 投 票 權 ， 以 便 在 業 主 會 議 上 紀 錄 親 自 出 席 及 授 權 代 表 出 席 會 議 的 業 主 所 擁 有 的 業 權 份 數 。 建 築 物 公 契 屬 公 開 資 料 ， 召 集 人 可 前 往 土 地 註 冊 處 辦 事 處 或 經 土 地 註 冊 處 的 網 頁 ( 網 址 ﹕ ) ， 取 得 有 關 資 料 的 副 本 。 索 取 副 本 前 必 須 繳 付 指 定 的 費 用 。
(3) 召 集 人 應 查 閱 土 地 登 記 冊 ， 確 定 各 單 位 的 業 主 姓 名 。

(4) 載 有 建 築 物 各 單 位 業 主 紀 錄 的 土 地 登 記 冊 屬 公 開 資 料 ， 召 集 人 可 直 接 前 往 土 地 註 冊 處 辦 事 處 或 經 土 地 註 冊 處 的 網 頁 ， 取 得 有 關 資 料 的 副 本 。 索 取 副 本 前 必 須 繳 付 指 定 的 費 用 。
(5) 召 集 人 也 可 使 用 有 關 的 申 請 表 格 ， 向 所 屬 地 區 的 民 政 事 務 處 申 請 豁 免 業 權 查 冊 收 費 證 明 書 ， 向 土 地 註 冊 處 免 費 索 取 業 主 紀 錄 。 每 一 建 築 物 只 會 獲 發 有 關 證 明 書 一 次 。
上述的都是廢話，大家都可以查到，以下是建議，歡迎討論：
1. 做好準備，熟讀程序及條例
2. 邀請HAD 的聯絡主任出席 (不是H的社區幹事，是聯絡主任) [要他們見證程序及業權份數]
3. 邀請區議員出席
4. 查冊(可以申請豁免費用)
5. 代表 / 授權代表出席都要檢查清楚名單及業權份數
6. 其實商場的業櫂分數有機會佔了好多，某例子一條公共路的業權份數大於一單位份數4倍 / 49%是業主，51%是發展商。
7. 業權份數絕對是公開的
8. 召 集 人 宜 提 醒 業 主 ， 如 擬 委 任 代 表 ， 須 在 業 主 會 議 舉 行 的 時 間 至 少 48 小 時 前 ， 把 委 任 代 表 的 文 書 送 交 召 集 人 。

*聞說近年HAD不主動及積極推動業主立案法團 / 互助委員會 但請大家打電話 / 親自去HAD拜訪自己當區的LO.

其實冇人答到最大份係60 定係60+
一切嘅數都只係我哋估大概60

可唔可以有專業人士識計返啱條數

要看查冊，業櫂份數包括公共空間，簡單一句就是發展商一早介定好

正解

竟然找到

咁要搵個律師解釋下

問題而家係唔係都唔知呢
你叫佢show授權書比你 佢又唔肯 問佢邊個有份 又話私隱乜乜柒柒 乜都唔公開 咁個數字姐係任你up架姐

邊個單位有授權比人係要有個list ma
雖然睇唔到授權左比邊個
但係可以搵個業主質疑被授權
應該可以上court 要求check 授權文件

有呀，當年屋企同幾個抗爭既中堅分子都收刀片恐嚇信

721831101111

仲有冇出席但授權/被授權果班呢

報ICAC啦，得票多過總票，即係證明有人造票，業主親身投果D有證明先入到場，咁問題就係出係授權票到

依D自己查唔到，唯有靠公權力介入

係咪有d死老野唔知頭唔知路 見野就簽呀

無錯，唔會無紀錄，問題只係在於份紀錄邊個可以睇到
係管理處同法團之外既第三方
搵個獨立法人去睇，睇下邊個會交埋個專業牌出黎配合你法團造假，監都有得坐

唔知頭唔知路就簽，都唔會出現多左業權數，唯一就係有人未經授權被代表

叫甘天成，應該未有專業起底

獅鳥

理論上除左授權人之外 應該得法庭可以order 佢地交出黎

另外 個list 應該要開會既時候貼係場入邊 有冇人見過？

問問在於監守自盜，業主無得要求交代，咁佢話1700戶都得啦？咁要邊個先可以叫到佢查佢啲授權書？

推呢個 主席鬼過撚

佢張票仲要個份量手寫嫁

日程表
－－－－－－和理非合法活動集合－－－－－－

星期五 12 · 6
「吸吸可危」抵禦催淚彈集會
- 19:00 愛丁堡廣場

星期六 12 · 7
聲援被無理禁錮印尼手足
- 15:00 愛丁堡廣場

星期日 12 · 8
國際人權日遊行
- 15:00 維園＞遮打道

詳情參閱：

眾籌要人！
－－－－－－現時未達標眾籌集合－－－－－－

英國戰線：推動英國版人權法、BNO平權、遊說國會
詳情：
捐款：

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

救濟台灣手足

終極文宣：【我們香港人】倡導計劃
詳情－
捐款－

告鳩黑警：警暴受害人訟費

Cls 推

手寫個份量點check真定假

建設性建議，push

如果多投資收租，呢個被授權情況係唔出奇……

光復香港

一份可以集四萬幾業權? 吹大D 丫 ON撚鳩

愈覺得有機會出問題既野，愈應該自己踩入局睇清楚，有人提問的話，想做假都諗過先

岩唔岩？

做委員無收任何形式既利益，成日收工同法團開會開到10點幾係好平常既事

大至公園，細至門口走廊，其實業權都係發展商到 佢搜權比管理公司管理

推啊 琴晚連啊婆都罵到佢地仆街 實在太黑箱作業啦

偽造文書係刑事

香港人

條攔坦出左咩古惑？
1.出招免全屋苑管理費一年⋯用業主錢幫自己收賣人心
2.上門洗樓只收集唔支持推番佢嘅票，唔收集推番佢嘅票
3.成個投票團隊連律師連兩個on99全程無出過聲嘅民政咩咩主任都係佢用開嘅老友
4.投票大會無是先交代業權份數係咩，同代表票數幾多通通都無資料
5.第一次機點完票就話罷免被否決，但無講票係分業權份數，又無講有一張700戶嘅票。最後由居民自發監票話目測都好多贊成票，點解結果係反對罷免？之後又由居民提意分開點票，之後先發現比例竟高於3:1⋯⋯之後再由居民發現一票代700戶選票出黎，之後居民又計算到投票率係115%⋯
6.個仆街律師話唔順你地咪報警囉，結果居民報警，黑警話阿主席話現場好安全無事，驚就番屋企啦，咁覆市民⋯

痴q線

有冇嗰個律師嘅資料

有相未有名

而家115%業權分數擺明有蠱惑，告上庭都好，香港人眾籌比你地，我第一個捐錢

成個中國咁，黑箱作業，呢到係香港呀！

如果佢有授權票， 你無計架wor!

不如查下佢d授權書係唔係真仲易!

法團主席有幾仆街？點解居民突然咁反感？任由黑警封屋苑黑警再包抄商場重記唔記得黑警在商場外拉女手足底褲屋苑內自由圍捕黑警天盛商場無差別打居民商場外圍歐一手足再次兵臨城下無阻擋鄉黑天盛商場外放煙花射手足屋苑Tg放提

主席咁都撐警，你話業主點可以唔黎感？
全部都全港見證過，你地重就得嗎？

如果係屬於罷免法團主席及委員議案嘅話，議案中正在被罷免的那些法團主席及委員按慣例因為有利益衝突需要避席，不能投票，所以在罷免議案中正在被罷免的那些法團主席及委員除了自己不能投票之外，也不能代業主投授權票。 😉

就係又話無名，又話無權查

岩

業主大會現場應有張貼所有交了「委任代表的文書」（即所謂授權票）的單位的列表。

一睇就知有幾多伙交咗。

要去民政署搞

琴晚聽好似佢聲稱有貼 同埋管理處做護旗手話嗰個伙數係啱 授權數冇錯到

「問題係今次我地係撤換法團唔係罷免佢，唔知呢條法例可唔可以用係呢個情況」

原來係我自己都搞錯咗琴晚個主題, 原來暫時都只係想撤換法團
sor 唔知呢個情況仲啱唔啱用

不過有街坊3都話

「撒換=罷免
5%聯署係要求開業主大會
而業主大會必須有10%或以上業主出席方為有效」

喺呢方面我都真係唔太熟悉sorry 嘗試睇返個post參考下全能連登仔的建議同做法

有呢樣野咩？d 票冇名點知佢地投左

咁真係有700伙授權畀同一個人，佢嗰票咪有40000幾業權份數囉。而確認張「委任代表的文書」有無效，就靠會議召集人了。

根據建築物管理條例344
3.4 處理委任代表的文書(即授權書)
附錄VII (16)
係應該有一份授權書單位的列表一直要放係會議地點的當眼處架喎!!!
應該要有哂當日咁多戶用授權書的戶數
無效的都要列表及標記

我想講佢嗰份「業主大會委任代表的文書」，佢自己寫埋「甘天成」個名同替代「葉漢根」落去，剩係漏空個簽名位畀我簽。

唔識野嗰啲呀公呀婆會唔會就咁簽咗？

全香港業主立法團都有呢啲情況
我首先種/呃大量授權票
跟住大廈維修時幾個老細一齊圍標入錶
再借啲意搵民建X嘅區議員黎扮公正揀一間（三間都係同一個老闆/傾好晒）
民x聯
判頭（通常一定牽涉地區勢力，同要好多人買票 呃簽名 種票）
立案法圍（你話冇份乜都唔知我死都唔撚信）
實實分錢

琴晚間中學禮堂 操場都爆哂 係差球場未企都係得27%出席
如果佢個張授權未計係出席度 計埋都係得35%左右
其實好多人仲係唔理 明明淨係法團自己用左公家錢 寄左不下5,6次信比屋苑黎拉票

推啊

TUI

直接報icac 商業調查科啦

明知出古惑都搞唔到佢？

足協球證旁證都係佢嘅人

朋友本身睇緊天盛三房..
呢單野一見到立即ban左
寧願將軍澳居屋貴d但係夠黃

跟住呢？

得個法團係藍咋
大部分街坊都黃

可以睇#920 sor

cls 現屆法團

正在被罷免的那些法團主席及委員按慣例須要避席，所以冇權取該議題的選票，因此亦不能填寫選票和投票，也不能代投授權票。

政治鬥爭係很注重套路的，天水圍的街坊要學識玩規程呢

如果現任法團主席和委員不肯辭職的話，要先投票罷免撤職才能更換哦，在罷免議案中正在被罷免的那些法團主席及委員除了自己不能投票之外，也不能代業主投授權票。

被罷免後的重選法團成員議案中，因為之前的主席和委員已被罷免，雖然可再參選，但其身份已無權運用業主的授權票投票給自己，因為授權票是授權給現任主席或委員投票，不能授權給已被罷免的。

你講既全部都係錯，唔好誤導其他人啦
授權係比個人而唔係個身份
授權左就等同果個業主出席
只要唔係假授權就可以投票

一係就諗計check 佢係咪假授權
一係就再開收集授權

推, 要成為全港所有屋苑逆權典範

唔好比啲藍法圍壯大，搵我地啲錢貼建制！

第一你地都要齊心搵定律司同佢準備開庭
第二佢果張咁大比例既反對票
你地搵定幾個代表
再報icac同搵律師 叫佢公開細節內容
去保障接其他業主既潛在利益同知情權
唔即場公開單位持有量同代表邊個單位
等於廢票 你地要動員即場投票
如果唔係即使罷免曬佢地都會選返同一班人

pidh

痴撚線 好撚黑暗

其實要睇公契(dmc)，投票／俾錢全部跟dmc, 我大廈不幸同地鋪有管理費紛爭，最後要自發洗樓去同地鋪業主鬥
在攞授權票後,法團秘書應該要在開會地點顯示有什麼單位已俾授權票喎...

p44: 344條例附表3第4(5)(a)段
管委會秘書在收到委任代表文書後，須：
◆ 在會議舉行前，向所有送交委任代表文書的業主發出收據(範本
見附錄8)，以確認收到有關文書。收據可放在業主單位╱單位
信箱內。
◆ 製備一覽表(範本見附錄9)，展示所有送交委任代表文書的業主
單位資料。一覽表須於會議舉行前張貼在會議地點的顯眼處，
直至會議結束為止。

報警..行使虛假文書...得唔得
件事個burden of proof可唔可以推返比差佬查張票?

你講嘅才是全部都係錯，唔好扮識誤導他人啦。

向來授權書都係寫明授權法團主席或法團代理人投票的，是授權那個職位，不是授權某個人。 誰要被罷免時就要避席不能投票（包括授權票），被罷免後喪失職位就不能代人投授權票。

實習社工罷工委員會就社福界罷工行動發起的聯署聲明

有無議員follow up?!

成家都係仆街人渣，中間果個係甘天成，右邊係佢個仔甘俊賢，佢個仔之前返九巴試過發癲屌乘客同打同事，一堆仇家

佢個政黨有無回應?

好似話佢退出左民主陣線好耐

想補充少少
琴日見到麥sir
即係民主陣線主席
多口問左幾句
佢話甘天成退出左好耐 應該有成十年
上返黎先見到張圖寫2009年
wiki民主陣線都無呢個人
下次fact check左先開po啦

WTF LOL

機會唔係只得哩次
以其人之道還治其人之身
每戶召集下自己個層既授權票

或者搵其他方法

無野係一次到位
但堅持落去，總有次會推到佢落馬

單野 冇哂影喇 香港人幾善忙

暫時情況係
法團喺封咗票 (即係d票嘅問題未解決)嘅情況下
直接宣佈咗結果 : 撤換法團失敗
出埋通告貼通街

天盛街坊自己想緊辦法點跟進落去
(Sor呢方面我未跟得好足 可能要等關注組有多d update我follow up完再更新個情況)

香港人真係唔可以再信程序

姐係同果晚一樣
又話第日搵民政處跟

民政署職員當晚已經喺度
不過好似又係乜都唔理咁

政府D人黎

當晚果個民政署職員 係PT 剩係睇場
佢冇實權 要搵個高級D先有用
過左咁耐都唔搞 封左果張票好快會唔見

制度就係咁
一人一份錢買
佢份數多過你
佢鍾意點就點
以前保皇疊馬
區會佢鍾意點就點
而家泛民疊馬
泛民都可以唔理保皇
一樣道理

推啦 假自由

推呀推

推返上嚟

尺數？ 1700戶當平均600尺一個單位岩岩10xxxxx

有人扮行內人
授權票係委任一個人代表你投票
而唔係你做信差去交選票

份數唔係呢個計法
香港係計埋行人通道,停車場等
唔係單計住宅果邊
所以係財團屈機

但授權票唔比check真係可以篤票造假